海關關員升督察問題

讀完呢個Sem畢業，讀engine，自認垃圾，呢幾年都冇翻過intern。想搵份政府工做，見到海關關員全年招募，但覺得做關員浪費左個學位。想問咁多位巴打，假設成功入職，出年又會招募海關幫辦，可唔可以去投考？關員嘅身份會唔會影響投考幫辦嘅結果？有冇在職或者有相關經驗的巴打可以指點下？感激！！

兩個職系來， 反而做關員 有得考內部

請問呢個po既意義係乜

照下自己個樣，你做到幫辦就唔使去做老散啦，年中都有唔少你咁既廢人

宣咗誓未？

咁你不如做住警察幫辦先到時有機會先轉

睇其他討論區好似話內部升上去仲難，要睇年資，一年得幾個quota，仲要識擦鞋，其實個主要問題都係督察唔係全年招募，否則都會直接去考

做狗斷六親不了

公務員唔會好得去邊囉 反正你都係為人工咪做住先囉

可以, 唔會影響
同街外人爭無關係
唔會因為你做過有優勢

浪費個學位
大把master’s degree holder 去考

屌你有offer再講啦

以為關員實考到？

Engine狗啲skills無撚用，點同其他人爭督察位

你考到散仔先算啦
入面大撚把u grad同你爭

當正自己人中之龍咁

而家大把人有degree 爭做關員

感謝

又一件以為有學位=好易入JRE/紀律Officers既小朋友
三大都爭ACO的年代，唔係話你一定唔得
但睇你都一定係自信過剩

冇咁諗過，正係知道自己柒先要請教

做住散仔再考囉
考唔到都有隻牛騎

有degree考關員曬咗<-唔同意
今時今日degree點同幾十年前

無論政府or私人
所謂內部位
9成都係皇榜

廿年前有degree就嘥
而家真係周街都係

去考professional grade好過

老散都未考到就ff咁多

大家都要宣誓，海關咪同狗一樣，不用那麼細分

自問爭得贏靠關係內部升嗰啲咪去考囉

Engine degree 曬左？
曬左4年時間就真

其實有Degree同考唔考到都無咩太直接關係
你面試係柒左既話 牛津都唔會收你

仲唔辭職，正仆街

唔講以為海關上門求樓主加入

有人事關係/欽點
內部嘅面試本身就係大龍鳳
要請你的話點問都會俾你答到
thats why 你去做老散考第二個dept officer會簡單過自己dept
上埋新聞

考警察
易啲 從體制內改變警隊

海狗

8大 大把人散仔都入唔到

咪撚on9以為攞住個學位實考到散仔
依家大學生周街都係

以為海關就唔係狗？

其他紀律部隊其實都係一樣
只係權力冇警察咁大咪好似冇咁大影響囉

建議直接考inspector好過，一黎你考到r&f出到黎有機會冇咗團火e.g怕麻煩/唔想入多次班俾人屌，二黎fib見你係r&f，就算你outsider考 考官都會問你深入啲，唔識都幾難搞

3大bba llb->直考幫板
8大廢科 engine science->考散仔

分別唔大
人工仲高d 添

樓主3大？

唔會放人

唔好傻 根本紀律部隊officer 極少請外人 招聘都係假 純粹做下樣
仲有關員係好撚難升十年都升唔到一級 你考入境懲教好過啦

屌你以為海關唔係

都會報埋入境試下

係 不過讀水泡科

到最後樓主連關員都考唔撚到

咪係 啲估入面真係好似連登仔咁講係黃咩套制服就真係好暗黃

cctoy又衝哂出嚟

海關都係狗 唔洗分那麼細

特務狗

紀律部隊出賣良心 打壓手足
如果你仲係香港人就辭職
唔好同我地講海關唔同d 一樣係垃圾

如果親戚係專業既連登仔咪會斷六親

樓主自問自己個樣夠唔夠醒目
基本上你一開門入去果陣已經決定請唔請你，假設你想內部升的話

利：代阿爸答你

你考到先算啦
未考就諗升

自認垃圾，呢幾年都冇翻過intern。想搵份政府工做

收皮啦屌你老母真係唔廢都唔做狗

一撚樣咋嘛 不要分得那麼細 你們都是一家人

海關係跟尾特務狗
狗都不如

中大n展？

內部升你諗都唔好諗

入境 海關 狗 柳記 有心入去做嘅人4年大學時間係鋪好條路 做曬準備

海關都無野做
唔好嘥咗未來30年啦

有人唔做做狗

你考到關員先算啦

除非你好出色啦

關員收好少degree ，收毅進 hd asso 最多，其次中七中六中五

晒咗學位

坦白講三大grad考officer都叫有50/50（睇hon)
非三大好多都狗沖aco
有一成兩成 成績好又sharp嘅都考到officer嘅
至少我見過

如果你自問係果一兩成人就冇需要上黎問
因為你去邊都會成功
如果唔係嘅話就唔好ff咁多
安安分分做個老散
好運就自然到你上位

令我諗返依段片

反正都係狗
不如考狗幫算
有得打人同食女

擺得上連登問，以你智力應該淨係夠考狗

消防officer 非三大仲多過三大

好撚煩班友
次次洗人post屌人宣誓=狗
移民做m記好過
自己就係香港連狗都不如
因為自己冇料就揾藉口比自己
順便周圍咬

政府工就去香討問啦
係連登問把撚咩

咁有多個機會你會唔會把握

投港共

同三唔三大已經唔係有好大關係
當然三大普遍成績較好，更識講野，入Officers係正常的

但入到面試房，大家的機會係一樣的
所謂學歷只係佔好少好少好少的一部分

例如你考入境，你高大樣靚，真係已經加好多分
舉止談吐佔左90%
班阿sir就擺明mean9你架喇，
但無人會篤住你間學校不停攻擊你，
考AO都唔會啦

三大都考ACO的年代，每次見到依啲Post，
學振英哥講，有時真係忍唔住笑

可唔可以考都上來問，
你咁弱智，唔好考啦

不嬲玩內部升唔係睇能力
女人/屋企係大蛇既話會易啲

係
因為三大唔同你做紀律部隊係到操
我講嘅officer包埋eo to

你連狗都不如呀廢物屌你老母食屎仔

嘩屌 打到塊面啪啪聲
不過做狗都係垃圾思維

我覺得好明顯係你個身高同SIZE
之後對答
學歷WFC

你試咗考幫辦先，睇吓自己程度去到邊先啦
差太遠嘅，考返散仔都未遲

very useful thx

過到體能算係一隻腳入咗

識人Top up degree都入到，人地Yr3就做準備日日操

清心水清
我非8大fd做officer真係高大靚仔黎米9米8
紀律部隊officer應該係咁
正苦officer都仲係睇成績嘅

紀律部隊根本得消防係值依個人工
乜入境海關全部都係用錢買忠誠

高大靚仔冇用
依家興米6米7

用左資源去訓練一個關員
如果比佢考到inspector
姐係要用extra資源去訓練佢做inspector 又要訓練多個關員補返佢個位

講左啲咩你自己參透下

真，都係果句，第一印象佔90%，
10%可能就係你入黎前佢是但望下你張GF340

我暫時見過最差學歷的紀律Officer係樹大IO
如果Asso/HD果啲應該真係好有體格/樣貌優勢
而且好識講野呃下人果種

又bin屍
其實佢好慘

其實堅，從來公司內部升都難過出面空隆一個
因為人只會睇人唔好的一面，好少讚美
你個底花少少，或者有意無意得罪某某咁你就gg
反而interview唔係好知你為人，見到吹到，英文又好仲唔請呀
同男女相愛咁，唔熟就無限憧憬，熟左只會講對方唔好

哲學無計
隔離polyu bse都做救護散

你誤解左佢哲學博士既意思

其實依張相係咪超過十年前，
希望佢唔係仲做緊

海狗呢？
無聽過？

海關搜觀塘「黃店」拘餐廳負責人 涉眾志「自救口罩」 曾指標示 「Not made in China」違商品說明例

大埔黃店「鼎天茶室」被指違商品說明條例 海關指粟米石斑飯驗出鯰魚

不如考狗啦橫掂都一樣，依家狗大晒，人工又高過人

屌你老母

咁多野唔做做狗

我樹大EO同IRD AA都見過

Mphil ar

Ohh 係PhD

人各有志啫

思路錯左啦，因為斷六親唔做咩？

以前識有個肥仔asso升8大都想考消防幫辦 依家好似想做海關散仔 又係好似樓豬咁以為好易考

幫辦要三大先考到 只係都市傳說

肥仔做乜撚野消防
阿Sir叫佢跑步會跌哂d肥膏出黎

又係你隻狗仔上黎吠呀現實係咪冇人理你所以上黎吠呀

浪費左個學位？
咁多個大學生個個都做到幫辦，咁咪周街都係幫辦？

樓主思想：所有關員學歷毅進，如果自己入到去比人笑，而幫辦所有人學歷都係degree，所以入到去都合理d

下 係內部升先少人喎

關員唔請三大 廢事train完你就轉工

三大爭aco???

幫辦都係睇樣睇談吐同睇支筆
或者你玩運動勁有背景都得
3唔3大根本唔會理

三大ACO比例都唔低
入境三大亦都好多 講緊老散

你個民間自衛隊仲要組幾耐？

唔怪之做狗啦 問你問題又唔答 現實又比人串到口啞啞 鄧你老母咁辛苦做雞養大你

宣咗誓先

埋一撚樣係垃圾 你連狗都不如啊
人工又低過人 笑撚死人咩

哲學博士讀哲學
應該中學未畢業

唔好話狗
你考到其他部門幫辦再算啦老散

你考到關員先

識有一班得五個以內係中學畢業 樓豬咁就想考到幫辦

如果做住入境關員再考海關督察轉過去呢？

讀完U都做老散咁柒勾架
同班毅進仔做同事
阿頭隨時得中5畢業
好心就直接考幫辦
考唔到都唔做老散

呢啲時勢，真係聽唔少

按你嘅講法，
officer好少請外人，但同時由內部升上去嘅人又好少，
咁啲officer係俾邊啲人做咗？

樓主冇錯嘅，關員持學位不過5成，紀律部隊中是只俾差佬好quali少少。好多都係揸住偽進仔cert入去做關員

Ching 心水清

但會因時間你做多左，你要識更多部門野

有背景識人咪升到

你老母係咪因為搵唔到工所以做住雞先
點知有咗你?

以為大學生一定考到關員❓
驚你Round one 就比人foul 咗

呢d垃圾post去save hk開啦

你考到關員先再開post喇

連你自己都話自己係垃圾就輸撚左啦
扺你畀人屌

看得自己那麼高
所有紀律部隊都係狗

其實有degree去考散仔係一個負累嚟，真心散仔班（唔計ia)入面就算有degree嘅都唔會好多

其實你都好撚慘好撚玻璃心，屈毛又屈狗，會唔會你先係狗